［越來越多人撐棄港論］3成受訪者想移民 愈年輕愈想走

中大香港亞太研究所最新一項電話調查發現，33.1%的受訪市民表示如有機會，會打算移民或移居外地，較去年同期減少約5個百分點。而前三位最多受訪市民提及的目的地為澳洲（16.8%）、加拿大（16.8%）和臺灣（12.2%）。

是次調查成功訪問了719名18歲或以上市民；最多人提及的推動因素包括不滿本地政治爭拗太多、社會撕裂嚴重（31.1%），以及對本地居住和生活環境不滿（21.8%），是本次調查亦就香港是否適合居住與生活的狀況作評分，發現受訪市民對香港「宜居」城市的平均評分為63.9分。

有移民或移居打算的市民中，一成多（13.4%）表示近期曾為移民作準備，而年紀較輕的市民，表示如有機會將打算移民或移居外地的百分比較高，例如30歲或以下人士為45.5%，而51歲或以上的只有20.2%。至於教育程度方面，具大學或以上學歷的市民移民的意願最高，為48.8%，具中學，以及小學或以下學歷者的比率只為26.4%和9.3%。

一起出走 感覺多好

30歲以下成一半人都想走

最現實嘅事
乜你認為你自己真係走到咩

#1 光之練金術師 1 小時前

個政府浪費香港人青春
搞埋晒啲大灣區 膠鐵
仲養埋班廢蝗

咪多得啲生癌五毛做埋晒啲陰質嘢